北韓今晨射中程飛彈 越過日本墜太平洋

【新唐人亞太台 2017 年 08 月 29 日訊】繼上周六發射短程導彈後，北韓在台北時間今天清晨5點多，朝東北方向發射發射一枚導彈，而且飛越日本上空，落在北海道外海的太平洋水域，日本政府透過全國瞬時警報系統，呼籲東北部民眾避難。

清晨6點06分，日本政府透過全國瞬時警報系統，呼籲本州東北部民眾緊急避難，因為北韓又發射飛彈，而且這次直接飛過日本本土上空，內閣官房長官菅義偉6點40分緊急在首相官邸召開記者會，說明情況。

日本內閣官房長官 菅義偉：「這枚彈道導彈飛越過我們國家，這是從未有過的最嚴重威脅。 也是對亞太地區和平與穩定的威脅。」

而南韓軍方表示，飛彈是當地時間約清晨6點（台北時間5時）從鄰近平壤的順安（Sunan）區域發射，飛行約2700公里後，落入北海道東面海域，炸成三節，暫時未收到有船隻或航機受損的報告。美國國防部隨後也證實消息。

ariran新聞報導：「五角大廈也證實了這枚導彈飛越日本的領土，並表示還在進一步評估這個發射動作。導彈飛行約2700公里，高度達550公里。專家說，北韓發射導彈，可能是想證明它有能力在任何時候描準美國的屬地關島。而平壤與關島的距離大約是三千公里。」

在北韓試射的彈道飛彈飛越日本上空後，日本首相安倍晉三表示，和美國總統川普通電話，在40分鐘的電話會議中，川普重申日本是美國100%的盟友，雙方同意要求聯合國安理會召開緊急會議，加強對北韓施壓。日本股市週一因為全球央行會議未觸及貨幣政策而 走勢震盪，導致日圓匯價走強，加上北韓再度發射飛彈，升高地緣緊張情勢，也影響投資人情緒。周二開盤日經指數跌至4個月新低，而具避險指標意義的日圓，更一度升破109日圓兌一美元，黃金價格也升破1320美元，創9個月新高。

2017

樓主老母死左

頭先有冇人煲衲？

有冇人要煲衲？